
\medskip

%Guillaume aimerait savoir combien de cheveux il a sur la tête. Pour cela il représente sa tête par une sphère de rayon $R$.
%
%Il mesure le tour de sa tête comme indiqué sur le schéma ci-dessous et obtient $56$~cm.
%
%\medskip
%
%\parbox{0.65\linewidth}{\begin{tabularx}{\linewidth}{|Xm{3cm}|}\hline
%\multicolumn{2}{|c|}{Rappels :}\\
%Périmètre d'un cercle de rayon $R$ :& $\mathcal{P} = 2\pi R$\\
%Aire d'une sphère de rayon $R$ :	& $\mathcal{A} = 4\pi R^2$.\\ \hline
%\end{tabularx}} \hfill
%\parbox{0.23\linewidth}{\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-1.9,-1.9)(1.9,1.9)
%\pscircle(0,0){1.9}
%\scalebox{.99}[0.3]{\psarc[linewidth=2pt](0,0){1.9}{180}{0}}%
%\scalebox{.99}[0.3]{\psarc[linestyle=dashed,linewidth=2pt](0,0){1.9}{0}{180}}%
%\psline(0,0)(1.9,0)\uput[u](0.95,0){$R$}\rput(0,-1){Tour de tête}
%\psline{->}(0.3,-0.9)(-0.3,-0.55)
%\end{pspicture}}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Montrer que le rayon d'un cercle de périmètre $56$~cm est environ égal à $9$~cm.
On a l'équation : $2\pi R = 56$ ou $\pi R = 28$, soit $R = \dfrac{28}{\pi} \approx 8,91$, soit  $R \approx 9$~cm au centimètre près.
\item %Guillaume considère que ses cheveux recouvrent la moitié de la surface de sa tête. Sur 1 cm$^2$ de son crâne, il a compté 250 cheveux.

%Estimer le nombre de cheveux de Guillaume.
La moitié de la surface de sa tête est égale à environ $\dfrac{4\pi R^2}{2} = 2\pi R^2 \approx 2 \pi \times 9^2$, soit $162\pi$~cm$^2$.

Comme il y a $250$ cheveux sur 1~cm$^2$, il y en a sur toute sa tête environ :

$162 \times \pi \times 250 \approx \num{127235}$. 
%\emph{Pour cette question toute trace de recherche sera valorisée lors de la notation.}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

